<theme>
   <variables>
      <systemDescription>O Satellaview é um periférico de modem via satélite para o sistema Super Famicom da Nintendo que foi lançado no Japão em 1995. Disponível para pré-encomendas a partir de 13 de fevereiro de 1995, o Satellaview foi vendido por entre ¥14.000 e 18.000 (na época entre US$ 141 e 182) e veio com o pacote BS-X Game Pak e um Memory Pak de 8M. O sistema Satellaview foi desenvolvido e lançado pela Nintendo para receber sinais transmitidos pela subsidiária de rádio via satélite da estação de TV via satélite WOWOW, a St.GIGA. A St.GIGA era responsável pela gestão do servidor de arquivos, manutenção e vocalização dos "jogos SoundLink". As transmissões de dados da Nintendo recebiam um horário fixo conhecido como a Hora Super Famicom, durante a qual dados relacionados ao Satellaview criptografados eram transmitidos por ondas de rádio para serem decodificados pela "TV digital de alta visão BS" da St.GIGA. Como uma estação de música ambiental e New Age baseada em assinaturas, os ouvintes da St.GIGA já estavam equipados com "sintonizadores BS" antes do contrato da St.GIGA com a Nintendo. Proprietários do Satellaview que não tinham um "sintonizador BS" tinham que comprar um separadamente da St.GIGA pelo preço de ¥33.000, além de se inscreverem nas taxas mensais conjuntas da Nintendo e da St.GIGA. Alternativamente, os usuários podiam alugar "sintonizadores BS" da St.GIGA por um período de 6 meses pelo preço de ¥5.400. Mesmo com esse preço premium, a St.GIGA relatou assinaturas atingindo o pico de 116.378 domicílios em março de 1997, e caindo para cerca de 46.000 em junho de 2001.</systemDescription>
      <systemManufacturer>Nintendo</systemManufacturer>
      <systemReleaseYear>1995</systemReleaseYear>
      <systemReleaseDate>1995-04-23</systemReleaseDate>
      <systemReleaseDateFormated>23 de Abril de 1995</systemReleaseDateFormated>
      <systemHardwareType>Acessório</systemHardwareType>
      <systemColor>d5b141</systemColor>
   </variables>
</theme>